-*- mode: markdown; coding: utf-8; indent-tabs-mode: nil; word-wrap: t -*-  
-*- eval: (set-language-environment Russian) -*-  
--- Time-stamp: <2019-08-22 19:42:27 korskov>

Overview
========

otus-java_2019-03

Группа 2019-03  
Студент:  
[Roman Korskov (Роман Корсков)](https://gitlab.com/RKorskov)  
korskov.r.v@gmail.com  

[Разработчик Java  
Курс об особенностях языка и платформы Java, стандартной библиотеке, о
проектировании и тестировании, о том, как работать с базами, файлами,
веб-фронтендом и другими
приложениями](https://otus.ru/lessons/razrabotchik-java/)

`mvn -Dmaven.compiler.showDeprecation=true clean compile test-compile`

`mvn exec:java -Dexec.args="tld.localdomain.localhost.Otus2019.L03.TestSuite"`

Домашние Работы
===============

# L4 Автомагическое логирование #

Разработайте такой функционал:  
метод класса можно пометить самодельной аннотацией @Log, например, так:  
```java
class TestLogging {
  @Log
  public void calculation(int param) {};
}
```

При вызове этого метода "автомагически" в консоль должны логироваться значения параметров. Например, так:  
```java
class Demo {
  public void action() {
    new TestLogging().calculation(6);
  }
}
```

В консоли дожно быть:  
`executed method: calculation, param: 6`

Обратите внимание: явного вызова логирования быть не должно.

# L5 Измерение активности GC #

Сравнение разных сборщиков мусора.  
Написать приложение, которое следит за сборками мусора и пишет в лог
количество сборок каждого типа (young, old) и время которое ушло на
сборки в минуту.

Добиться OutOfMemory в этом приложении через медленное подтекание по памяти
(например добавлять элементы в List и удалять только половину).

Настроить приложение (можно добавлять Thread.sleep(...)) так чтобы оно падало
с OOM примерно через 5 минут после начала работы.

Собрать статистику (количество сборок, время на сборки) по разным GC.

**!!! Сделать выводы !!!**  
*ЭТО САМАЯ ВАЖНАЯ ЧАСТЬ РАБОТЫ*:  
Какой gc лучше и почему?

# L6 Написать эмулятор АТМ (банкомата) #

Объект класса АТМ должен уметь
1. принимать банкноты разных номиналов (на каждый номинал должна быть
   своя ячейка);
2. выдавать запрошенную сумму минимальным количеством банкнот или
   ошибку если сумму нельзя выдать;
3. выдавать сумму остатка денежных средств;

# L7 ATM Department #

Написать приложение ATM Department:
1. Приложение может содержать несколько ATM;
2. Departmant может собирать сумму остатков со всех ATM;
3. Department может инициировать событие – восстановить состояние всех
   ATM до начального (начальные состояния у разных ATM могут быть
   разными);

# L11 Homemade cache engine #

Напишите свой cache engine с soft references.  
Добавьте кэширование в DBService из задания про Hibernate ORM (L10)

# L12 Веб сервер #

Встроить веб сервер в приложение из ДЗ про Hibernate ORM (L10).  
Сделать админскую страницу, на которой админ должен авторизоваться.  
На странице должны быть доступны следующие функции:  
1. создать пользователя,
2. получить список пользователей.

При желании, пользователей можно сохранять в MongoDB.

# L13 Приложение с IoC контейнером #

1. Собрать war для приложения из предыдущего ДЗ (L12).
2. Создавать кэш и DBService как Spring beans, передавать (inject) их
   в сервлеты.
3. Запустить веб приложение во внешнем веб сервере.

# L15 MessageSystem #

Добавить систему обмена сообщениями в веб сервер из ДЗ-12.  
Пересылать сообщения из вебсокета в DBService и обратно.  
Организовать структуру пакетов без циклических зависимостей.

# L16 MessageServer #

Добавить систему обмена сообщениями в ДЗ про веб сервер с IoC контейнером (L13).  
Пересылать сообщения из вебсокета в DBService и обратно.  
Организовать структуру пакетов без циклических зависимостей.

# L17 Многопроцессные приложения #

Cервер из предыдущего ДЗ про MessageSystem разделить на три
приложения:
1. MessageServer
2. Frontend
3. DBServer

Запускать Frontend и DBServer из MessageServer.  
Сделать MessageServer сокет-сервером, Frontend и DBServer клиентами.
Пересылать сообщения с Frontend на DBService через MessageServer.

Запустить приложение с двумя серверами фронтенд и двумя серверами баз данных на разных портах.  
Если у вас запуск веб приложения в контейнере, то MessageServer может
копировать root.war в контейнеры при старте.

Зачтённые домашние работы
=========================

# L1 Сборка и запуск проекта #

Создать проект под управлением maven в Intellij IDEA.

Добавить зависимость на Google Guava/Apache Commons/библиотеку на ваш выбор.  
Использовать библиотечные классы для обработки входных данных.

Задать имя проекта (`project_name`) в pom.xml  
Собрать project_name.jar содержащий все зависимости.  
Проверить, что приложение можно запустить из командной строки.

Выложить проект на github.

Создать ветку "obfuscation" изменить в ней pom.xml, так чтобы сборка
содержала стадию обфускации байткода.

# L2 Homemade ArrayList #

Написать свою реализацию ArrayList на основе массива.
class MyArrayList<T> implements List<T>{...}

Проверить, что на ней работают методы java.util.Collections :

* addAll(Collection<? super T> c, T... elements)
* static <T> void copy(List<? super T> dest, List<? extends T> src)
* static <T> void sort(List<T> list, Comparator<? super T> c)

# L3 Тестовый фреймворк на аннотациях #

1. Написать свой тестовый фреймворк.  
2. Поддержать свои аннотации @Test, @Before, @After.  
3. Запускать вызовом статического метода с именем класса с тестами.

Т.е. надо сделать:
1. создать три аннотации: @Test, @Before, @After;
2. Создать класс-тест, в котором будут методы, отмеченные аннотациями;
3. Создать "запускалку теста". На вход она должна получать имя класса
   с тестами;
4. "Запускалка" должна в классе-тесте найти и запустить методы,
   отмеченные аннотациями;
5. Алгоритм запуска должен быть такой:
   метод Before,
   метод Test,
   метод After,
   для каждой такой "тройки" надо создать СВОЙ объект класса-теста;
6. Исключение в одном тесте не должно прерывать весь процесс тестирования.

# L8 JSON object writer #

Напишите свой json object writer (object to JSON string) аналогичный gson на основе javax.json или simple-json и Reflection.  
Поддержите массивы объектов и примитивных типов, и коллекции из
стандартный библиотерки.

# L9 Самодельный ORM #

Работа должна использовать базу данных H2.  
Создайте в базе таблицу User с полями:
1. id bigint(20) NOT NULL auto_increment
2. name varchar(255)
3. age int(3)

Создайте свою аннотацию @Id .  
Создайте класс User (с полями, которые соответствуют таблице, поле id отметьте аннотацией).

Напишите JdbcTemplate, который умеет работать с классами, в которых есть поле с аннотацией @Id.
JdbcTemplate должен сохранять объект в базу и читать объект из базы.
Имя таблицы должно соответствовать имени класса, а поля класса - это колонки в таблице.

Методы JdbcTemplate'а:  
```java
void create(T objectData);
void update(T objectData);
void createOrUpdate(T objectData); // опционально.
<T> T load(long id, Class<T> clazz);
```

Проверьте его работу на классе User.

Метод createOrUpdate - необязательный.
Он должен "проверять" наличие объекта в таблице и создавать новый или обновлять.

Создайте еще одну таблицу Account:
1. no bigint(20) NOT NULL auto_increment
2. type varchar(255)
3. rest number

Создайте для этой таблицы класс Account и проверьте работу JdbcTemplate на этом классе.

Еще одна опция (по желанию):
Реализовать абстракцию DBService для объектов User и Account.

И еще одна опция (по желанию для супер-мега крутых бизонов):
прикрутите этот "jdbc-фреймворк" к департаменту ATM.

# L10 Использование Hibernate #

Возьмите за основу предыдущее ДЗ (Самодельный ORM) и реализуйте
функционал сохранения и чтения объекта User через Hibernate (рефлексия
больше не нужна). Конфигурация Hibernate должна быть вынесена в файл.

Добавьте в User поля:  
1. адрес (OneToOne)
   `class AddressDataSet {private String street;}`;
2. телефон (OneToMany)
   `class PhoneDataSet {private String number;}`;

Разметьте классы таким образом, чтобы при сохранении/чтении объекта
User каскадно сохранялись/читались вложенные объекты.

# L14 Последовательность чисел #

Два потока печатают числа от 1 до 10, потом от 10 до 1.  
Надо сделать так, чтобы числа чередовались, т.е. получился такой вывод:  
Поток 1:1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 9 8 7 6 5 4 3 2 1 2 3 4...  
Поток 2: 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 9 8 7 6 5 4 3 2 1 2 3... 

Как сдавать
===========

(на примере ДЗ №1)

1. Создать аккаунт на github.com;
2. Создать репозиторий для домашних работ;
3. Сделать checkout репозитория на свой компьютер;
4. Создайте локальный бранч hw01-maven;
5. Создать проект maven;
6. В проект добавьте последнюю версию зависимости:  
    `<groupId>com.google.guava</groupId>`  
    `<artifactId>guava</artifactId>`
7. Создайте модуль hw01-maven;
8. В модуле сделайте класс HelloOtus;
9. В этом классе сделайте вызов какого-нибудь метода из guava;
10. Добавьте нужный плагин maven и соберите "толстый-jar";
11. Убедитесь, что "толстый-jar" запускается;
12. Сделайте pull-request в gitHub (merge-request на gitlab);
13. Ссылку на PR отправьте на проверку.

P.S.
====

[l2h5 client](http://computergames.ro/ro/downloads/popup/id/19070/name/lineage-ii-the-chaotic-throne-high-five-client.html)
